打完風，得我一個有牛皮膠紙漬問題?

上網揾過，主要有幾個方法:
1) 黏膠去除劑(eg: 3M / 保賜利（Botny）)
2) WD40
3) 松節水
4) 風筒加熱
5) 75%/95% 酒精

我個人試過風筒同埋75%酒精，唔多得，聽日會試黏膠去除劑，
有冇人有經驗可以推介下邊個牌子?

PS: 提提未撕膠紙嘅巴絲，愈遲撕就愈難清，避免陽光直射玻璃窗上令膠紙受熱而膠質溶解

係 因為根本唔會用牛皮膠紙

點解唔用皺紋膠紙

過埋十月先清啦，九月都未完風季

WD40 已經可以
唔使試其他

打完風個日就要清啦, 一比太陽曬就乜都留漬

要用松節水

用皺紋膠紙都留漬，松節水邊度買？

皺紋膠紙之外我只信佢

用白電油

工業用火酒 異丙醇

一係買支contact cleaner

兩種嘅特性都係溶膠特別勁

松節水都比你諗到 睇黎小弟學藝未精

白電油最work

溶左都有積

我都係用呢隻，冇乜跡

我都戇鳩鳩用咗牛皮膠紙嚟痴
之後我老母推介咗枝青色叫sticker remover嘅野
話廿零蚊枝叫我試下
不過我重未試唔知效果

wd40, 問題已解決

千其唔好買錯大陸野，痴幾粒鐘已經留d漬係到

橙油

search過，如果皺紋膠紙=紙質膠紙，禁我都係用皺紋膠紙，
依家個情況係，就算我係用皺紋膠紙，都會留勁多嘅膠漬，可能係買咗D低質版平價皺紋膠紙嘅關係

唔係日日出果間屋，又無經驗，依家遲了

試下攞擦膠擦

普通五金鋪就有

唔好用風筒加熱吹，爆左唔好話唔提你

3m 皺紋膠紙都係12蚊卷

做完功課

松節油 主要成分 C10H16
白電油 主要成分是含5到11個碳原子的鏈烷、環烷或芳烴
WD-40 主要成分係50% Stoddard solvent，其主要成分係C6H14
以上用極性黎講係都無極性溶劑

3M Sticker Cleaner 主要成分Methyl Acetate
火酒 主要成分C3H8O
都係極性溶劑

基於試過火酒，好似唔係好Work，聽日應該會買支WD-40試下先，唔啱用都可以用黎上吓D鋁窗

成個窗換啦屌

我打算2種一齊用，反正刀片都唔貴
就係驚會整花D玻璃窗

以巴打嘅經驗黎講，會唔會好易整花?

打風果日先急Call我，我去到果時天都黑埋，無時間揾好膠紙，成18蚊1Pack低質膠紙呀

落得刀就有機會整花，怕花就用溶劑算啦

用WD40一噴，滲透後輕撕即甩~

我用wd40清到
不過我係本身有一枝先用佢
可能有其他方法平啲

hair spray已經ok

勁好搣

呢個真，成屋窗落地玻璃天台玻璃屋搣走膠紙真係不費吹灰之力就清哂。

去五金鋪買呢枝野，專清膠紙膠水漬，一抹就甩。

Made in Japan

好緊要易清潔

*最

之前要寄幾個包裹，買咗幾卷

結果今次打風就用得著

你直頭唔入流

乜鳩都痴

白電油/綠色蓋果罐啦

用擦膠～

下次用皺紋膠紙啦,打完風兩日內好撕啦

噴完Wd40攤十分鐘先清
易好多
想問下用完wd40，用酒精再擦，再過幾次水，
塊玻璃都好似好油，可以點解決

呢隻最難清

用開火水清 浸十零秒一抺就甩

搵電油抹一抹就甩

利申：做木工

咁快搣做乜，留返下年打風

WD-40 點去漬??

WD40 用過，堅得

試下用 橙皮

天拿水啦

由佢

認真答你
用牛皮膠紙癡返出嚟就得

日本城咪有

Wd40 百潔布

橙皮水輕鬆搞掂

你地全部收皮
亞斯通 一滴已經可以溶穿20mm厚發泡膠
去膠漬一流

尋日終於搣完
原來牛皮膠紙好多層，你噴嘢上去，佢表面嗰層濕，膠水位都係乾嘅，要響個邊一路手搣一路噴先得

3M嗰隻唔知點解痴立立，隻手整到，掂乜都痴

今日用WD 40，噴完用百潔布卒幾卒就溶哂

之後因為WD 40係油性溶劑，屋企一定有嘅洗潔精就已經可以清咗WD 40果種油到仆街嘅感覺
過兩次洗潔精，再過水/直接用tissue就得

有其他去油嘅強力清潔劑都得，睇你屋企有邊D

可以睇我上一個回覆

係度再講多少少，因為酒精同WD40嘅主要成分Stoddard solvent 極性唔同，所以酒精對WD40黎講係無咩清潔作用

要清WD40，最易有嘅就係普通洗潔精，
但最好用就係丙酮 Acetone，因為用佢洗完玻璃之後，佢會因為超高揮發性而自行消失，水都唔洗過

今日成功咗，就係用刀鋒鏟起小小，之後用手撕
唔知係唔係噴咗少少WD40嘅關係，好易撕
雖然都有少少膠漬，不過再用WD40->洗潔精->水 就清完
多謝你

最後結論: 雖然WD40 好成功O禁去哂D膠漬，不過如果有下次，我會用白電油/松節油黎試

因為WD40 其實好油，用完之後嘅事後清理有D麻煩

白電油/松節油嘅揮發性好D，應該易D清理

ANYWAY，多謝所有巴絲嘅意見同埋幫助

仆街我仲未搣...

擦膠

好撚大陣味

留返下次用

白電油

火機用白電油

牛皮膠紙